Kaibasiwad Wellitsed Jaan ja Jakob Peterson ülle Johan Roos et se om neide Maja rohkemb makstawa Renti est, ketta nemmad maksa ei jäudnud, Moisawallitsusse käest ärrawötnud; pallesiwad Wäljaminneki Tassumist neile Joh. Roos käest moista, nimmelt ülle Rawwa, Klasi, rohkemb külwetu Rükki ja sädusliko Tassumist: 80 Rubl höb. Neide Maja olnud 16 1/2 Talder sur, seni ajani maksnud nemad seitse Rubl Taaldre est, nüüd näutud kattesa rubla.
Joh. Roos ettekutsutud ja se Asja perrast küssitud ütles wälja, et temma om küll sedda Maja wõttnud ent arwab, et temmal se Tassumisse Rahha midagi ei puttu wait enneki Rawwa, Glasi nink Rohkemb tettu Rükki est maksminne. Koggokonna Kohtul olli teada, et Moisawallitsus kik wastsest wälja antud Majasid enneki niida modi wälja andnud, et wastne Perremees peab wannale Perremehhele Sädusperraline Tassuminne tassuda.
Sai moistetud: Johan Roos peab Jaan ja Jakob Petersonile 80 Rubla höb ülle Wäljamineki Tassumist, Rawwa, Klasi ja Rohkemb tettu Rükki est maksma.
Se Moistminne sai §772 &amp; 773 järrele kulutud.
Hindrik Torg XXX Joh Klaosson XXX Jaan Koskord XXX Peter Kulp XXX Jakob Hanson XXX Hindrik Lipson XXX
